%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Polinomok}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.035\textwidth}|p{0.915\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Polinomok} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely polinomok kiértékelésére, integrálására és differenciálására alkalmas.} A polinomokat az együtthatóikból álló tömbökkel reprezentáljuk. Pl. egy $p[0]x^3+p[1]x^2+p[2]x+p[3]$ harmadfokú polinomot a $p$ négy elemű tömbbel adunk meg. }\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(8)} & Írjon \texttt{void polyder(const double p[], int len, double dp[])} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{len} hosszú \texttt{p} tömbbel adott együtthatójú polinom deriváltjának együtthatóival feltölti az ugyanolyan hosszú \texttt{dp} tömböt. \\
		\hline 
		3 \textit{(8)} & Készítsen \texttt{void polyint(const double p[], int len, double P[])} deklarációval rendelkező függvényt, mely a \texttt{len} hosszú \texttt{p} tömbbel adott együtthatójú polinom integráljának együtthatóival feltölti az ugyanolyan hosszú \texttt{P} tömböt. Mivel az integrál-polinom fokszáma egyel nagyobb lesz, az eredmény számításakor az egyszerűség kedvéért feltételezzük, hogy a \texttt{p} polinom nulladik együtthatója zérus. Ha ez nem teljesül, a felhasználó kapjon figyelmeztetést, hogy az eredmény helytelen lesz. \\
		\hline
		4 \textit{(+4)} & A \texttt{double polyval(const double p[], int len, double x)} deklarációjú függvény számítsa ki a \texttt{len} hosszú \texttt{p} tömbbel adott polinom értékét az \texttt{x} pontban. \\
		\hline
		5 \textit{(4)} & Írjon \texttt{void printp(const double p[], int len)} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{len} hosszú \texttt{p} tömbbel adott polinomot a konzolra írja. Pl.: \texttt{1.23x\textasciicircum 3+0.12x\textasciicircum2+3.45x+7.86}. \\
		\hline
		6 \textit{(4)} & Készítsen \texttt{void scanp(double p[], int len)} deklarációjú függvényt, mely a \texttt{len} hosszú \texttt{p} tömbbel adott polinom minden együtthatóját beolvassa a konzolról. \\
		\hline
		7 \textit{(6\linebreak+2)} & A program \texttt{int main()} függvényében kérje be a polinom fokszámát, majd a \texttt{scanp} függvény segítségével az együtthatóit is. Ezután a \texttt{polyder} és \texttt{polyint} függvények segítségével számítsa ki a polinom deriváltjának és integráljának együtthatóit, majd a \texttt{printp} függvény segítségével írja is ki ezeket a konzolra. Végül egy felhasználó által megadott pontban számítsa ki a polinom helyettesítési értékét a \texttt{polyval} függvény segítségével, és az eredményt írja ki a konzolra. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}